\section{Funktionale Programmierung}
Die Idee beim funktionalen Programmieren ist, dass die Funktionen nun auch wie 
Daten (Variablen) behandelt werden können. Man kann z.B. Funktionen neu auch als Parameter übergeben.
\begin{definition}{Higher-Order Funktionen}
    sind Funktionen, die andere Funktionen als Parameter entgegennehmen.
\end{definition}
\begin{definition}{Functor}
    Objekt, dass den $()$ Operator implementiert (Kombination von 
		aufrufbar (Funktion) und Speicherung (Objekt)) \\
    \textit{Something callable that can also hold a state}.
\end{definition}
% This example might be unnecessary
In folgendem Beispiel sieht man, dass \lstinline[language = C++]{P pred} eine Funktion sein muss, 
da sie in der \lstinline[language = C++]{if}-Abfrage mit \lstinline[language = C++]{pred(e)}
aufgerufen wird:
\begin{lstlisting}[language = C++]
template <typename C, typename P>
C filter(const C& src_data, P pred) {
    C data;
    for (const auto& e : src_data)
        if (pred(e)) data.push_back(e);
    return data;
}
\end{lstlisting}
\subsection{Lambda-Ausdrücke}
Lambda-Ausdrücke werden vom Compiler einfach in Functoren umgewandelt.
\begin{equation*}
	\underbrace{\textrm{\icode{[e}}_{\textrm{\icode{1}}},\dots ,
		\textrm{\icode{e}}_{\textrm{\icode{n}}}\textrm{\icode{]}}}
	_{\textrm{\parbox{2cm}{\centering Captures\\(potentially zero)}}}
	\underbrace{\textrm{\icode{(T}}_{\textrm{\icode{1}}}\textrm{\icode{x}}_{\textrm{\icode{1}}}
	,\dots,\textrm{\icode{T}}_{\textrm{\icode{m}}}\textrm{\icode{x}}
	_{\textrm{\icode{m}}}\textrm{\icode{)}}}_{\textrm{\parbox{2cm}{\centering Parameters\\
	(potentially zero)}}}\underbrace{\textrm{\icode{-> R}}}
	_{\textrm{\parbox{1cm}{\centering return type}}}
	\underbrace{\textrm{\icode{\{ stmt \}}}}_{\textrm{\parbox{2cm}{\centering body}}}
\end{equation*}
\textbf{Parameter:} Übergabewerte der Funktion \\
\textbf{Captures:} Die Captures beschreiben, wie die Kontext-Variablen übergeben werden:
\begin{table}[H]
    \begin{tabular}{ll}
			\icode{[]} & kein Kontextzugriff \\
			\icode{[x]} & \icode{x} wird kopiert - und die Kopie ist \icode{const} (read only) \\
			\icode{[\&x]} & \icode{x} ist per Referenz zugänglich \\
			\icode{[x, \&y]} & \icode{x} wird copied, \icode{y} wird referenziert \\
			\icode{[\&]} & alle notwendigen Variablen werden referenziert \\
			\icode{[=]} & alle notwendigen Variablen werden kopiert \icode{(const)} \\
			\icode{[\&, x]} & alle Variablen werden referenziert, ausser \icode{x}, wird kopiert \\
			\icode{[=, \&x]} & alle Variablen werden kopiert, ausser \icode{x}, wird referenziert
    \end{tabular}
\end{table}
\begin{important}
    Um einen Lambda-Ausdruck zu speichern, verwendet man einen der folgenden Datentypen:
    \begin{itemize}
        \item \lstinline[language = C++]{auto}
        \item \lstinline[language = C++]{template}
        \item \lstinline[language = C++]{std::function}
    \end{itemize}
\end{important}
\subsubsection{Beispiele}
\begin{itemize}
    \item Nullary-Lambda-Ausdruck: \\
    \lstinline[language = C++]|[]() -> void { std::cout << "Hello"; }    // no output |
	\item Direkter Aufruf (durch die \icode{()} am Ende): \\
    \lstinline[language = C++]|[]() -> void { std::cout << "Hello"; }()    // "Hello" |
    \item Zuweisung und direkter Aufruf: \\
    \lstinline[language = C++]|auto f = []() -> void { std::cout << "Hello"; }| \\
    \lstinline[language = C++]{f();     // "Hello" }
    \item Expliziter Rückgabetyp kann weggelassen werden wenn eindeutig: \\
    \lstinline[language = C++]|[](int x) { return -x; } |
    \item Auch das ist eine gültige (sinnlose) Lambda-Funktion: \\
    \lstinline[language = C++]|[]{}|
\end{itemize}
\subsection{For each}
Eine Standardaufgabe ist es, über einen Container zu iterieren und auf jedes Element eine Operation
auszuführen. In der Standard-Library ist \lstinline[language = C++]{for_each(first, last, lambda)} 
implementiert (besucht jedes Element zwischen first und last). Es lässt sich nun eine Lambda-Funktion 
übergeben, die auf jedes Element angewendet werden soll. \\
In folgendem Beispiel werden Ferien in \glqq{}zu teuer\grqq{} und \glqq{}bezahlbar\grqq{} mithilfe
von \lstinline[language = C++]{for_each} und Lambda-Funktionen sortiert:
\begin{lstlisting}[language = C++]
unsigned int bugdet = ...;
set<Trip> trips = ...;
set<Trip> affordable;
set<Trip> expensive;

for_each(
    trips,
    [&](const Trip& trip) {
        if (trip.total_cost() <= budget)
            affordable.insert(trip);
        else
            expensive.insert(trip);
    }
);
\end{lstlisting}
